鍾翰林10月中接受BBC訪問: 爸爸、祖父已與我不相往來

鍾翰林自小父母離異，一直與祖父居住，自從參與政治活動後，他怕連累家人而選擇更加疏遠家人。在因港區《國安法》被捕後，父親那面的家人與他斷絶聯繫。

「保釋以後，我嘗試打給爸爸、祖父，但一直都聯繫不上，WhatsApp也取消了帳戶，與爸爸那一面的家人失去聯絡，不知他們身在何方。我是和父親那邊的家人政治主張非常不一樣，但我也是有點驚訝，畢竟我是他兒子，我保釋出來後，他從沒致電關心我，好像人間蒸發般，每個父母在子女被捕後，無論政見多不一樣，也會去慰問一下，這是我感到比較意外，但我也沒有太傷感。」

據他了解，原本與祖父同住的住所內所有與「港獨」相關的宣傳品、旗幟等等，已被家人銷毀。

由於無法聯繫家人，他現在與其他抗議者同住，沒有工作，靠一些支持者向他提供少量金錢應付生活。去年，他為了投入抗議活動而輟學，但如今官司纏身，除了《國安法》案件外，他也捲入另一宗毀壞國旗案件，他沒有計劃去報讀一個相信無法完成的課程。

今年2、3月開始，香港爆發新冠疫情，抗議活動明顯轉冷，但鍾翰林認為，疫情不是令運動漸漸淡下來的主要因素，更大原因是香港人的選擇。

「很多朋友因不同原因離港，有些朋友遭還押或入獄，與我同行的人現在已所剩無幾，政權打壓越來越嚴重，但香港人反而有所退縮，淡化了過去手足的犧牲，這對我是很大打擊，一年前我們香港人很團結走上街頭，但現在不再走出來為渴望得到的東西努力。」

他因《國安法》被捕後情緒陷入谷底，出現長時間失眠，「24小時也睡不著，不吃東西、不見人」，難以集中精神，他大幅度減少接受媒體訪問，現在他要定期看醫生，服用抗抑鬱藥物，情況才逐漸好轉。

BBC中文

很多朋友因不同原因離港，有些朋友遭還押或入獄，與我同行的人現在已所剩無幾，政權打壓越來越嚴重，但香港人反而有所退縮，淡化了過去手足的犧牲，這對我是很大打擊，一年前我們香港人很團結走上街頭，但現在不再走出來為渴望得到的東西努力。

推

.....

無撚得駁

真話係最難聽 然而呢度啲人仲催眠自己未輸晒

事實
不如諗吓移民去邊好過

呢d咁嘅屋企人當冇左啦

除咗靜靜地內疚，仲可以點
開post怪自己怪同路人軟弱無能，然後放負能量?
唔係大家唔講真話，只係唔想破壞去年嗰股凝聚力量

推，多啲人睇

Push

正常
老一輩多數都係大中華膠
唔講佢地係咪藍絲
分裂自己國家呢d野唔同佢斷絕父子關係都偷笑

點解無人留意到成篇文係緊失敗主義
仲要正正係佢今日尋求asylum再被捕既時候先出篇咁既野
潛台詞 : 香港人, 你想做第二個鍾翰林嗎?

拉左1萬個仲唔夠咩

真話點都要聽
但連登同個黃圈掛住內鬥食花生、咁點？

我希望有一個後生仔走到就走到
我走唔到都想後生仔走到

唔好怪香港人，當日我地預最差既攬炒，其實已經出現咗。

輸，或者係。不過呢個情況，中共一定唔係贏家。同時間，只要香港人齊心走人，人走錢走，好肯定中共一定會輸到仆街。

以前係中盤殺戮，依家係收官。

連毒撚都肯企出黎
仲要企到咁前

翰林
我同你一樣
己同家人生
死不相往來

呢個POST真係群魔亂舞 好多返通宵更既MON PO狗

佢指嘅係以下描述嘅呢班人：

[quote]大家有冇發現，連登總係有一班人，無論你做啲咩嘢，都可以有位話到你，一日到黑不斷講輸啦輸啦，你唔做嘢佢地會話香港人係奴隸係抵死係癈柴，你去做佢地會話得雞水咁小力有咩用呀邊夠人鬥呀不如放棄老佬啦，當社會上有一大班人去做嘅時候佢地就會笑你係送頭係戇鳩，跟住就會講人地食花生睇戲移民呀你地就繼續做傻仔幫港豬移民走啦之類嘅說話內容。佢地真係同路人？大家試諗下，如果真係手足係會俾建議幫手補鑊，即使有唔同意見亦唔會淨係留言不斷笑香港人送頭嘅撚樣，冷嘲熱諷撚一黎只會對件事無幫助，二黎只會散播失敗風同打擊士氣，呢一班究竟係咩人，自己諗

真英雄

傻啦，周邊重有好多港豬，話自己退出運動嘅人
以為可以過返以前生活
好無力，可以點

早走早着

612就黎冇錢啦

其實想幫佢，但應該點幫

612就黎冇錢啦

仲有我地

一齊行到最尾

其實鍾都係講事寶 唔洗五毛又剩

咁唔係事實咩？ 冇覺悟、唔輸得、怕死，革命就唔會成功，

幾時變咗唔係常識

幾時變咗五毛嘅風向

咁絕情 真係黨重要過屋企人

信我 想唔輸就假

中国乜事都冇wo 邊忽炒

因為政府連條件都冇俾
直接打壓/殺盡你

仲話乜事都無駛乜内循環
林奠勝利11人被制裁

香港人齊心

「我沒有站出來，只是放棄信念的人在不斷後退。」

認同一半半 天琦都講過
要勇於面對失敗而呢個過程係好痛苦
會觀察到自己有幾咁無力
但記住 失敗同絕望過後
自己一定要有返希望再次燃點初衷

認清事實>失敗絕望>重恰心態再抱希望
個人認為重恰心態係必須同好有難道
但以我自己覺得 其實經歷過14 16低潮
依家嘅香港人同社會氣氛一定好過以前

14年捱過有16年 16年捱過有19年
19年捱得過必然將來會再戰
要相信呢場係長久戰 種子會發芽
相信星火燎原 薪火相傳

當日14年嘅中學生 19年卻變成前線勇武
要相信19年嘅中學生 都會進化
可能我依家都係痴人說夢話
但人總要有信念同藉口先可以堅持落去

唔使理 BBC中文不嬲都係咁

因為我地真係好撚鐘意番工

首先 內循環係因為武肺搞到其他國家仆街，中国一停生產就冇貨賣令佢地反思，關你撚事
第2 林鄭sanction 完都繼續掌權 繼續拉人 即係冇撚用

成班人上英領 向英國問責
根本唔會搞到今日咁

而家成條供應鏈加速撤離，仲係因為會受制裁既關係
新疆又因為香港加速而令世界關注問題，從而又無左成堆訂單，海康大疆個咋咪使旨意再用美國技術
勝利11人付上應有代價一世軟禁係支那

仲有黃一山踩單車去天安門嗰張

你講到香港人齊心五個字
我真係笑撚咗

笑左，不如去做作家啦屌你老母

咪係唔洗恨啦呢d咁既老豆，分分鐘7老80又黎搵返你

就知條友都忽忽地

So sad but true

係咪唔係獨生？
最好過多幾年等佢地後悔
鬥長命 比廢老知道咩叫冇仔送終
年輕同健康係本錢 佢地冇既野

割席姐 想保屋企平安

可憐之人必有可恨之處

國大過家，第時咩收地、拆遷、比城管打都係抵撚死

我建議大家睇左全文先

以往，他反對別人流亡海外，認為香港是自己的家，如果覺得這兒有不好的地方，應該盡力改變，但《國安法》實施以來，一個又一個同路人離開，他有了新的看法。

「離開不是一個問題，更重要是離開不能忘記自己香港人的身份，在異鄉也要以自己的方法為香港付出，」他說，「選擇留下來是需要面對危險，我決定留在香港與其他香港人奮鬥，但結果我被警方拘捕，我留在香港，我不能夠同過去般暢所欲言，我會思考會否碰到政權紅線。」

他指出，一些抗爭者因為擔心觸犯《國安法》拒絶外國媒體訪問，現在連這種事也需要勇氣。

記者問他對未來有什麼期盼以及香港人可以如何爭取民主，他慨嘆說，「現在是很悲觀，中國很強勢，香港人似乎用盡一切方法也爭不到民主」，未來幾年，香港可能步入社運低潮，不會有大型抗爭運動。

但他最近讀了一本有關前蘇聯加盟國家獨立的書籍，有了不一樣的啟發。他說，這本書形容波羅的海的國家能夠獨立，最大的原因是「運氣」，大部分爭取民主的時間，抗爭者都會覺得「無論做什麼事情，也難以扭轉局勢」，最終是需要等待合適的時機才能找到出路，但沒有人知道這個時機何時出現。

「這刻，我們做任何抗爭都達不到想要的結果，但不代表沒有事情可做，中國正同化香港，新移民會沖淡我們的人口，我們的下一代可能全用普通話作母語，與香港本土文化脫節，」他說，「這時候，香港人不能坐以待斃，要捍衛香港人的身份認同，堅持我們的文化和核心價值，在心裏保留意志，在適當時候再出來抗爭，這才是現有的新出路。」

我一直都講
走唔係就咁走
離開既人係要背負住香港既文化同歷史離開
影響同教育身邊既人
希望每一個人會明白

有得走真係好走

認輸 再東山再起
好過你同大部分香港垃圾
輸又唔認 但能力又唔再儲
自欺欺人
骨子裏 同你地香港人最睇唔起嘅支那人
根本一樣

形勢比人強就真係要縮
你話我散水/無知都好 依家絕對唔係適合出嚟抗爭嘅時候
依家嘅成本效益太低啦 等待時機唔代表放棄
無出嚟唔代表唔可以做其他嘢 大家自己諗啦

樓主pin 呢個

人地冇野做，繼續課金養佢is ok

之前冇走到？
開頭諗住佢特登唔走 玩公子送頭
再沖美領發大黎玩
但睇完bbc 篇野同bbc YouTube 片又好似唔係咁？
咁即是國安法後比人捉佢殺雞儆猴中左伏？

好慘

想課都無渠道

如果係咁以前亂軍心唔洗殺頭啦

唉

爹親娘親不如毛主席親黨面前班狗奴材連親情人性都無埋

仲好啦
冇晒包袱

羅冠聰都無提家人政見唔同

坐六年無人探都幾慘

又贏

連登講呢啲係放負五毛，冷氣軍師推𡃁仔去死，街頭戰線無野可以做到無野達成到，攬炒已達成食花生等制裁
其實又唔係叫你今晚就衝，好好反思檢討下啲人點樣先出返嚟好難咩

其實放負對件事無乜幫助

你要做既係不斷提醒，警醒，提議，準備資料物料

連登每日都見到有post做文宣其實係唔錯

如果放負唔係五毛就只可以歸類為低手趕客既警醒？

佢d 屋企人已經唔當佢係屋企人啦。
不過唔怪得人，賣國賊嘅下場一向係咁。

條路自己揀嘅。

死路一條，要行隨便。

佢幻想緊only.

up

但唔係唔講就代表唔存在
寧願睇清事實 承認我哋係唔夠打
再去諗辦法增強實力
都好過依家咁唔上唔落
又內疚又唔知可以做咩
搞到有啲縮返入去唔想理
有啲out fo曬去其他地方

認清楚我哋目標
就算呢刻處於劣勢
過好自己嘅生活
食好訓好 練好體能
儲多啲錢

重點係個心要夠tough
灰好正常 問題係灰完你要企得返起身
因為今次已經變成戰爭
係我哋連同其他國家一齊正視中國威脅
所以過程會好漫長 好多不確定性
只要中共一日未死
今次嘅事只會不斷發生
甚至下次就係你同我
所以如果我哋心態仲停留係上年
只識自怨自艾 我哋係無辦法行落去
依家就係港版白色恐怖
台灣人係無太多國際援助下都撐過咗
我唔信香港人做唔到
香港人爭氣啊！

香港從來都無得救，咩都無

佢就想，唔洗指意第日仲有得分。

邊有出現

果然係keyboard fighter

栗米？大豆？牛肉？原來而家係米都唔夠 你老細一邊叫反對外國勢力 一邊脆求人賣糧食比佢 原來so call 大國 屎都無得食

就好似呢類台灣人咁：

應該有些例外的失根蘭花，像我ㄧ樣有ㄧ群當年回不了台灣的天朝棄民，不惜ㄧ切，傻傻的還是為了台灣盡一點本份，出錢出力，只是沒陳文成的勇氣，在那個年代敢回台。我在美麗島、太陽花甚至最新的挺香港及泰國都沒缺席，跟台灣的大學生都有連繫。我被迫留亡國外，但我在流亡地也努力活著，在大學研究任教，進入德國海軍研發，後來在德創業，與州長經濟部長出訪亞洲，只是忘不了故鄉台灣，我自己的兩個小男孩，就給他們自己選擇，不會強迫他們作台灣人，否則就會像所謂外省人ㄧ樣，不把台灣當故鄉。他們選擇德國當故鄉，都去當了德國兵。我們這一代有這一代的時空背景，是即將絕種的稀有動物，放不下對故鄉的牽掛，只希望臺灣能平安，這是我這一輩子唯一的寄望！天佑台灣！

栗米？大豆？牛肉？原來而家係米都唔夠 你老細一邊叫反對外國勢力 一邊脆求人賣糧食比佢 原來so call 大國 屎都無得食

btw 你隻暗瘡7頭係到乞完綜緩未

淨係武肺總有恢復既一日
本身無咁多事件
港共係貿易戰係獨善其身

成班友仔覺得外國經濟宜家好好其實都係陷球產

捱住

前線手足俾政府告要坐幾年，然後班泛粉黃絲走去捧lunch gor

上面啲放負撚想點

"他為了投入抗議活動而輟學"

非常地不建議
真心學一定要返而且要讀得好努力讀
當真係有一日光復到都要KEEP到高職位人士
如果光唔到都AT LEAST 唔會餓死/可以移民

BBC,美國之音晨早俾支那人滲透晒
中文媒體更不在話下，即使SCMP英文報章一樣俾人收購

窮撚淨係去得大媽區。

錢可以印，香港的國際人才，短時間複製唔到

唔好執著要二百萬人，唔好淨係睇有幾多人幫襯藍店，其實仲有好多人係唔同崗位努力緊，自己做得幾多得幾多

講真邊會咁快出現，歐美取消香港特殊地位既影響最快都4,5年後先出現。

而家國泰收皮同武肺有關，市面根本好正常

講啲唔講啲...下面都係佢講嘅.

「離開不是一個問題，更重要是離開不能忘記自己香港人的身份，在異鄉也要以自己的方法為香港付出，」他說，「選擇留下來是需要面對危險，我決定留在香港與其他香港人奮鬥，但結果我被警方拘捕，我留在香港，我不能夠同過去般暢所欲言，我會思考會否碰到政權紅線。」

中共出名官子細膩，你只會輸得更多。

其實你哋都要舉一反三，之前個情況係中共唔想攬炒，所以仲要扮下野，但家陣既然已經決定咗攬炒，佢哋當然會乜都做得出嚟，反正衰哂，咪一野做到底，類似希特拉個最終解決方案咁，你用翻半年前啲方法其實已經唔得...而家個最大問題係有啲沉唔住氣，效果其實要好幾年先出到嚟。

係 借人地言論打擊香港人士氣

中共產黨慣用手法

打國際戰線

鍾翰林一定係五毛啦。 連登果班 勝利撚去左邊?

好撚應

屌佢，又一個踩港撚

個個都話係打擊士氣 你地又有冇睇過自己後退咗幾多?

根本就輸左，你做咩都好，人地武力鎮壓你就攪掂

踩港撚

仆街老豆

國安法

已成condom

《立場新聞》向美國駐港總領館的發言人謝漢偉（Harvey Sernovitz）查詢，今日是否有人到領事館尋求政治庇護，以及領事館有否拒絕 4 人內進，惟謝漢偉均拒絕評論事件。

最先報道有關消息的《南華早報》稱，拍到一段影片顯示，今日下午有 4 名香港社運人士進入美國駐港總領館，他們與保安人員交談後進入領使館內。報道引述消息稱 4 人是要尋求庇護，當中最少一人曾在反送中運動中被控。

有線新聞引述消息，稱四人到美領館尋求庇護，但未能進入。《東網》同樣稱 4 人傍晚到領事館尋求庇護惟未能成功入內。

至於 4 人的身份，《南華早報》僅稱四人是社運人士（Hong Kong activists），有線新聞及《東網》均稱 4 人是前學生動源成員。

半夜不意外
明明唔係放負post
都夾硬cap一兩句無限放大

人哋就係講緊香港人個個都剩係講移民，已經忘記咗初心。

佢地理鳩你
擺明專登放負

但有啲說話係真，只係而家係香港好難再重新組織過。

勇武要升級，所要既物資都唔會咁易係香港攞到。我地而家已經失去方法。
兄弟爬山係指做法，而唔係目標，我哋而家的確俾共產黨搞內鬥，搞到散咗好多。

所以而家需要既係一個清晰，多人認同既目標，再慢慢聚番人，俾多啲人知道大家係未放棄。要用咩方法我都未諗到，可能係手機game/ 黃圈義工團 其他香共政權見唔到既方法。

我哋點都係要重新聚人嫁啦。

btw，係海外既朋友要提醒其他人，香港已經唔係行普通法，而係紅官話事法！貪污既世界已經黎到啦

咁既所謂親人, 不要也罷

國安法就叫攬炒左？

其實都唔係
樓主都好俾心機
大家唔好成日做標題黨

自己無比人拉到咪勝利囉手足比人拉佢地當睇唔到

可惜事實係.....大把人送錢俾支那駛

千呼萬喚的螞蟻集團（新上市編號：6688）首日招股。《彭博》引述消息指出，由於國際配售部份錄得大量認購，將提早一日於周三截飛，與上海同步。根據上海IPO初步詢價情況，機構投資者認購超過760億股，相當於網下認購部份的284倍。

無槍無炮 講打拳頭又唔夠人打
講和平式 罷工 不合作 反紅資 又唔團結 抵制唔到 個個自私自利 老一代只想暫時保存自己既得利益
年輕就算有想法但又無財無權無勢
但窮又唔係窮唔灑
如果全港幾成人窮到仆街連飯都無得開 無野輸重好
始終自由行開放後十幾年 好多人食大陸水 炒股炒樓 個底好厚
有錢條命就貴過人 做左得到利益既其中一份子 重同你衝 同你玩 改變影響自己既利益？ 不了

贏左就晨早去咗煲底慶祝啦，你都唔會係呢度講廢話
咁輸咗又點？係咪就放棄，然後把心一橫做港豬？
出面大把人都未放棄，前兩日大尾篤仲有人寫大字
佢哋都冒住比人拉嘅風險去做野，而你一句武力鎮壓就攪掂去spin走曬其他人做緊既野

我真係唔知你乜心態

pin this

攬炒係香港同中共攬炒
唔係香港人同中共攬炒
唔好再笑／屌走既人
但走既人記住有能力就要救得一個得一個

好似大家拎船去撞尻遼寧號
撞就撞左
自己果架已經爛左，兩邊穿左好大個窿一齊沉緊
你作為船員你要救得幾多人一齊跳船定同架船一齊沉？

可能係為左保護雙方呢。

傻尻中二病，你慢慢啦

邊忽中二病呀？講黎聽下
冇point反駁到係咪呀

成篇文完全無引導叫人認清事實再反思，勇於面對失敗
如果香港每個人都係你咁諗就好

呢篇文好明顯係俾犬儒睇
睇完佢地就越認同自己犬儒態度正確
呢班睇完就淨係識串鳩人抵死

扑

立國安法之後大部分西方國家都暫停左逃犯移交安排 代表佢地唔再信任香港自治同司法 長遠中國咪喪失左個白手套 咁咪攬炒囉

講真依家係用香港人嘅命去攬炒國家機器 而唔係中共官員 其實係好唔抵

如果你心目中嘅攬炒對象係中共官員 咁就只可求外國出兵/開戰

#2
19

#87
87

連登仔精神分裂咩
定係所有野要畫公仔畫出腸先明

#184

要點樣先叫贏？寫多幾隻大字，掛多幾張banner就贏？

push

心態決定境界
我知連登仔好憎Brian cha，但係佢講嘢係有point。呢個世界就係有好多人不停地打擊你，呢樣唔得嗰樣唔好，唔好話支那統戰搞分化、磨蝕人心，就算係自己陣營都好多呢啲人

垃圾屋企人,好彩搬左出嚟住有手足課金照住
班廢老第日無家用無仔送終都唔知自己衰左咩笑撚死

手足唔係condom!!

因為往日最煽情嘅宣傳已經成為左今日最應景嘅諷刺

香港人喺呢一年入面證明左自己嘅民族性,比d掌聲自己!!

香港人,報仇!!!

本身都block左你
不過見你比我釣左上水都回一回你啦

你地啲人成日問其他人咁就贏到？咁邊會贏到？
咁我想問下你點先為止贏到？

林鄭下台？咪玩啦
雙普選？對上仲有個中共國喎
習大大放過香港人？細佬仔都知冇可能啦
靠美國佬？咁唔係而家做緊既野咩
天滅中共？咁你去期待個天啦

結論就係大家都唔知，只能盡做

結論咪點都贏唔到所以要移民走囉聰明仔

乜唔係贏左嗱咩？我見最心愛班泛民代議士都入番曬議會了

建議睇晒全文

呢啲所謂家人

Block左你仲覆？咁你block黎做乜?

咁移民就代表放棄？
羅冠聰，張崑陽，攬炒巴著咗草有冇放棄過？
其他冇咁出名移左民著咗草我相信仲有人做緊嘢
先前stand with hk jpn 先有人上日本國會作證

我再問多一次係咪贏唔到係咪就放棄？然後做港豬？

而且我唔聰明囉係聰明就唔回你啦

講咁多野咁答下我點先贏到啦，放負撚

冇，場運動一早輸左，唔會有得贏

咁係咪放棄呀？係咪做港豬呀？

咁如果係架話有乜理由你仲理呢啲嘢呀？去飲飲食食唔好咩？

港獨係689捧出黎
你跟風講獨
就等如做左佢政治籌碼
永續佢政府生涯

而且，講獨完又點呢？
香港人雖然聰明
但政治BB班
被689撚狗咁撚

你都可以唔認自己係中國人 你老豆都可以唔認你

真，人係求生唔會求死
歷史上走頭無路嘅人先會以死相搏
只能講香港人太幸福
亦都只能講願意走出嚟果班太無私

咁你都講明要佢冚家鏟，佢梗係要你冚家鏟先啦

同意

冇忘記初心 不過係死咗心 覺得至少目前冇嘢做到

黨仲親過個仔

如果佢上一代係大陸落嚟，有咁嘅想法絕對唔奇。以前佢地後生時大陸就係教家人不及黨親，做犯法野會被視為打破規矩限制唔止無比人罰仲要讚佢。細個學嘅野好易影響大左後嘅價值觀，而呢種價值觀係班4-60後嘅人一早已經入左佢地個dna入面。

BNO

係

無人同你講嘢